---
title: "8年思考"
date: "2018-11-08"
description: "2010-2018，8年的人生思考和简单总结。"
lead: "2010-2018，8年的人生思考和简单总结。"
disable_comments: false # Optional, disable Disqus comments if true
authorbox: true # Optional, enable authorbox for specific post
toc: true # Optional, enable Table of Contents for specific post
mathjax: true # Optional, enable MathJax for specific post
categories:
  - "生活"
tags:
  - "思考"
  - "感想"
menu: side # Optional, add page to a menu. Options: main, side, footer
---
2010年8月30日，我入职恒生电子（数米基金）；2018年11月，我从蚂蚁金服离职。

2010年，我27岁；2018年，我35岁。

应该说是人生最为黄金的8年了，一路走来，这8年到底经历了什么？我得到了什么？又失去了什么？我想，现在是时候沉下心来回头看看了。

## 经历

1. 2010.8，入职恒生电子，然后当时的总监告诉自己，我们是做to C业务，实际上是数米基金业务。入职1周左右，阿里打电话过来再次面试，被我拒绝；第一年的主要工作是开发数米基金windows端，技术栈是WTL + C++；
2. 2011.8（约），升任数米基金客户端项目经理（含技术leader），主要负责整个windows研发团队。
3. 2012.8（约），升任数米客户端项目经理（含技术leader），主要负责数米整个客户端的研发工作（当时windows基本处于维护状态，主要做iOS/Android开发）；
4. 2013.4，与普雯婷离婚，同月，与吴丽丽结婚；
5. 2014.10，利得财富总监要挖走，最后不愿意过去；
6. 2015.4，原计划从数米离职，拿到华宝证券的offer，打算入职华宝证券，最后被当时数米总监按下；
7. 2015.6，数米被蚂蚁财富收购，带领团队去北京闭关2个月左右；
8. 2015.8，正式在蚂蚁财富工作，主要负责蚂蚁聚宝杭州客户端开发团队，以及项目管理工作；
9. 2016.3，受到蚂蚁聚宝客户端leader的要求，让自己在技术leader和项目管理中二选一，最后选择了项目管理工作；
10. 2016.5，蚂蚁聚宝的一个项目中，因为五一自己没有去加班，受到QA同学排斥，职业生涯面临危机；
11. 2016.10，蚂蚁财富PM进行整合，自己单独负责基金业务；
12. 2017.10，原蚂蚁财富基金业务leader出走，换了新的leader过来；
13. 2018.08，向蚂蚁财富首次提出离职申请；
14. 2018.09，最终确定离职要求；
15. 2018.11，正式从蚂蚁财富离职。

## 机会
1. 如果2010.8月不拒绝阿里面试并被录取？
> 2010-2013在阿里工作，之后在其它的公司做leader；
2. 如果2013.4月没有与普雯婷离婚？
> 没有损失10万块钱，只有一个孩子，但是吵架基本上是家常便饭；
3. 如果2014.4购买恒生股票并持有到2016年？
> 因为只买了2手左右，1600块左右翻20倍大概32000左右，话说也没多少钱。
4. 如果2014.10当时被利得财富挖走并在那边上班？
> 应该会在里面上1-2年左右，之后在其它公司做leader；
5. 如果2015.4当时执意要去华宝证券？
> 2015-2017年会在那边做3年的产品，2018年同样会出来离职创业；
6. 如果2016.5从蚂蚁财富离职？
> 出来后在一家小点的公司做leader。

## 收获
1. 对C++编程有了更好的认识；
2. 期间拿到了上海交大本科毕业证书；
3. 期间获得证券从业资格证书；
4. 带领团队4年左右，有更加深刻的心得体会；
5. 期间做了基金诊断项目，作为自己第一个产品设计，获得当年创新奖；
6. 与普雯婷离婚，与吴丽丽结婚，并有了张齐齐；
7. 在张掖二坝买了一套房子；
8. 在杭州买了一套房子50万，现价200万不到；
9. 期间换了5辆车：吉利自由舰，吉利金刚，力帆x60，铃木奥拓，马自达昂克赛拉；
10. 期间考了摩托车驾照，并买了自己第一辆摩托车：铃木GZ150-A;
11. 去了2趟国外：马来西亚、泰国；
12. 给大儿了转了学到市区的金安苑小学；
13. 专职做项目管理工作5年左右，最大的项目春节黄金红包项目；
14. 喜欢了骑行、徒步、还有其它的很多兴趣爱好。

## 遗憾
1. 期间没有认真的看过书，成长上面有所遗憾；
2. 缺乏必要的身体锻炼，虽然中间跑过一段时间，但是没有坚持下来；
3. 在游戏、电视、电影上面浪费了不少时间；
4. 除了本职工作外，没有在其它的专业上面有所深入；
5. 技术能力没有得到较好的提升；
6. 没有转岗到产品工作做深入的了解；
7. 对大儿子的业余教育有所缺失。